{
    "name": {
        "common": "Liechtenstein",
        "official": "Principality of Liechtenstein",
        "native": {
            "deu": {
                "official": "F\u00fcrstentum Liechtenstein",
                "common": "Liechtenstein"
            }
        }
    },
    "tld": [
        ".li"
    ],
    "cca2": "LI",
    "ccn3": "438",
    "cca3": "LIE",
    "cioc": "LIE",
    "independent": true,
    "status": "officially-assigned",
    "unMember": true,
    "currencies": {
        "CHF": {
            "name": "Swiss franc",
            "symbol": "Fr"
        }
    },
    "idd": {
        "root": "+4",
        "suffixes": [
            "23"
        ]
    },
    "capital": [
        "Vaduz"
    ],
    "altSpellings": [
        "LI",
        "Principality of Liechtenstein",
        "F\u00fcrstentum Liechtenstein"
    ],
    "region": "Europe",
    "subregion": "Western Europe",
    "languages": {
        "deu": "German"
    },
    "translations": {
        "ces": {
            "official": "Kn\u00ed\u017eectv\u00ed Lichten\u0161tejnsk\u00e9",
            "common": "Lichten\u0161tejnsko"
        },
        "deu": {
            "official": "F\u00fcrstentum Liechtenstein",
            "common": "Liechtenstein"
        },
        "est": {
            "official": "Liechtensteini V\u00fcrstiriik",
            "common": "Liechtenstein"
        },
        "fin": {
            "official": "Liechensteinin ruhtinaskunta",
            "common": "Liechenstein"
        },
        "fra": {
            "official": "Principaut\u00e9 du Liechtenstein",
            "common": "Liechtenstein"
        },
        "hrv": {
            "official": "Kne\u017eevina Lihten\u0161tajn",
            "common": "Lihten\u0161tajn"
        },
        "hun": {
            "official": "Liechtensteini Hercegs\u00e9g",
            "common": "Liechtenstein"
        },
        "ita": {
            "official": "Principato del Liechtenstein",
            "common": "Liechtenstein"
        },
        "jpn": {
            "official": "\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u516c\u56fd",
            "common": "\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3"
        },
        "kor": {
            "official": "\ub9ac\ud788\ud150\uc288\ud0c0\uc778 \uacf5\uad6d",
            "common": "\ub9ac\ud788\ud150\uc288\ud0c0\uc778"
        },
        "nld": {
            "official": "Vorstendom Liechtenstein",
            "common": "Liechtenstein"
        },
        "per": {
            "official": "\u0634\u0627\u0647\u0632\u0627\u062f\u0647\u200c\u0646\u0634\u06cc\u0646 \u0644\u06cc\u062e\u062a\u0646\u200c\u0627\u0634\u062a\u0627\u06cc\u0646",
            "common": "\u0644\u06cc\u062e\u062a\u0646\u200c\u0627\u0634\u062a\u0627\u06cc\u0646"
        },
        "pol": {
            "official": "Ksi\u0119stwo Liechtensteinu",
            "common": "Liechtenstein"
        },
        "por": {
            "official": "Principado de Liechtenstein",
            "common": "Liechtenstein"
        },
        "rus": {
            "official": "\u041a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d",
            "common": "\u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d"
        },
        "slk": {
            "official": "Lichten\u0161tajnsk\u00e9 knie\u017eatstvo",
            "common": "Lichten\u0161tajnsko"
        },
        "spa": {
            "official": "Principado de Liechtenstein",
            "common": "Liechtenstein"
        },
        "swe": {
            "official": "Furstend\u00f6met Liechtenstein",
            "common": "Liechtenstein"
        },
        "urd": {
            "official": "\u0627\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0644\u06cc\u062e\u062a\u06cc\u0646\u0633\u062a\u0627\u0626\u0646",
            "common": "\u0644\u06cc\u062e\u062a\u06cc\u0646\u0633\u062a\u0627\u0626\u0646"
        },
        "zho": {
            "official": "\u5217\u652f\u6566\u58eb\u767b\u516c\u56fd",
            "common": "\u5217\u652f\u6566\u58eb\u767b"
        }
    },
    "latlng": [
        47.26666666,
        9.53333333
    ],
    "landlocked": true,
    "borders": [
        "AUT",
        "CHE"
    ],
    "area": 160,
    "flag": "\ud83c\uddf1\ud83c\uddee",
    "demonyms": {
        "eng": {
            "f": "Liechtensteiner",
            "m": "Liechtensteiner"
        },
        "fra": {
            "f": "Liechtensteinoise",
            "m": "Liechtensteinois"
        }
    }
}