{
    "name": {
        "common": "Saint Kitts and Nevis",
        "official": "Federation of Saint Christopher and Nevis",
        "native": {
            "eng": {
                "official": "Federation of Saint Christopher and Nevis",
                "common": "Saint Kitts and Nevis"
            }
        }
    },
    "tld": [
        ".kn"
    ],
    "cca2": "KN",
    "ccn3": "659",
    "cca3": "KNA",
    "cioc": "SKN",
    "independent": true,
    "status": "officially-assigned",
    "unMember": true,
    "currencies": {
        "XCD": {
            "name": "Eastern Caribbean dollar",
            "symbol": "$"
        }
    },
    "idd": {
        "root": "+1",
        "suffixes": [
            "869"
        ]
    },
    "capital": [
        "Basseterre"
    ],
    "altSpellings": [
        "KN",
        "Federation of Saint Christopher and Nevis"
    ],
    "region": "Americas",
    "subregion": "Caribbean",
    "languages": {
        "eng": "English"
    },
    "translations": {
        "ces": {
            "official": "Federace Sv. Kry\u0161tof a Nevis",
            "common": "Svat\u00fd Kry\u0161tof a Nevis"
        },
        "deu": {
            "official": "F\u00f6deration von St. Kitts und Nevis",
            "common": "St. Kitts und Nevis"
        },
        "est": {
            "official": "Saint Kittsi ja Nevise F\u00f6deratsioon",
            "common": "Saint Kitts ja Nevis"
        },
        "fin": {
            "official": "Saint Christopherin ja Nevisin federaatio",
            "common": "Saint Kitts ja Nevis"
        },
        "fra": {
            "official": "F\u00e9d\u00e9ration de Saint-Christophe-et-Ni\u00e9v\u00e8s",
            "common": "Saint-Christophe-et-Ni\u00e9v\u00e8s"
        },
        "hrv": {
            "official": "Federacija Sv.Kristofora i Nevisa",
            "common": "Sveti Kristof i Nevis"
        },
        "hun": {
            "official": "Saint Christopher \u00e9s Nevis \u00c1llamsz\u00f6vets\u00e9g",
            "common": "Saint Kitts \u00e9s Nevis"
        },
        "ita": {
            "official": "Federazione di Saint Christopher e Nevis",
            "common": "Saint Kitts e Nevis"
        },
        "jpn": {
            "official": "\u30bb\u30f3\u30c8\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fcNevis\u9023\u76df",
            "common": "\u30bb\u30f3\u30c8\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30cd\u30a4\u30d3\u30b9"
        },
        "kor": {
            "official": "\uc138\uc778\ud2b8\ud0a4\uce20 \ub124\ube44\uc2a4 \uc5f0\ubc29",
            "common": "\uc138\uc778\ud2b8\ud0a4\uce20 \ub124\ube44\uc2a4"
        },
        "nld": {
            "official": "Federatie van Saint Kitts en Nevis",
            "common": "Saint Kitts en Nevis"
        },
        "per": {
            "official": "\u0641\u062f\u0631\u0627\u0633\u06cc\u0648\u0646 \u0633\u0646\u062a \u06a9\u06cc\u062a\u0633 \u0648 \u0646\u0648\u06cc\u0633",
            "common": "\u0633\u0646\u062a \u06a9\u06cc\u062a\u0633 \u0648 \u0646\u0648\u06cc\u0633"
        },
        "pol": {
            "official": "Federacja Saint Kitts i Nevis",
            "common": "Saint Kitts i Nevis"
        },
        "por": {
            "official": "Federa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e Nevis",
            "common": "S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e Nevis"
        },
        "rus": {
            "official": "\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0438 \u041d \u0435 \u0432 \u0438 \u0441",
            "common": "\u0421\u0435\u043d\u0442-\u041a\u0438\u0442\u0441 \u0438 \u041d\u0435\u0432\u0438\u0441"
        },
        "slk": {
            "official": "Feder\u0ee1cia Sv\u00e4t\u00e9ho Kri\u0161tofa a Nevisu",
            "common": "Sv\u00e4t\u00fd Kri\u0161tof a Nevis"
        },
        "spa": {
            "official": "Federaci\u00f3n de San Crist\u00f3bal y Nevis",
            "common": "San Crist\u00f3bal y Nieves"
        },
        "swe": {
            "official": "Federationen Saint Kitts och Nevis",
            "common": "Saint Kitts och Nevis"
        },
        "urd": {
            "official": "\u0648\u0641\u0627\u0642\u0650 \u0633\u06cc\u0646\u0679 \u06a9\u06cc\u0679\u0632 \u0648 \u0646\u0627\u0648\u06cc\u0633",
            "common": "\u0633\u06cc\u0646\u0679 \u06a9\u06cc\u0679\u0632 \u0648 \u0646\u0627\u0648\u06cc\u0633"
        },
        "zho": {
            "official": "\u5723\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u548c\u5c3c\u7ef4\u65af\u8054\u90a6",
            "common": "\u5723\u57fa\u8328\u548c\u5c3c\u7ef4\u65af"
        }
    },
    "latlng": [
        17.33333333,
        -62.75
    ],
    "landlocked": false,
    "borders": [],
    "area": 261,
    "flag": "\ud83c\uddf0\ud83c\uddf3",
    "demonyms": {
        "eng": {
            "f": "Kittitian or Nevisian",
            "m": "Kittitian or Nevisian"
        },
        "fra": {
            "f": "Kittitienne-et-nevicienne",
            "m": "Kittitien-et-nevicien"
        }
    }
}